2018 救護主任招聘

21/6截止
有冇巴打會投考？

實際係做啲咩？

上一水完全冇人討論
不論咩stage, 成功收皮

過左體能先講 要求都唔低 同消防差唔多

體能有心操唔算太難，
最怕都係interview，office仲要用英文in

個final (part 1) 好似上年改左制？ 好想報但自問體能未ready

體能篩走咁多人，只要過到都好大機會

我反而想知 實際工作測試 ＆ 領導才能測試 分別
呢個post幾乎冇人分享放料 好神秘

實際工作係玩 運用眼前既工具救病人上黎
領導才能印像中係一齊玩解難game

狗護員表示一定報
但點解連登冇人討論AO

我都想知，官網都無講實際係咩

係咪玩game都要用英文？

你地in-service實pass
白紙點識pre-hospital care protocol

No 過程係用中文
利申上年衰final in

聽人講好難

無人討論既原因相信係佢講到明考試內容唔可以同其他人透露 加上好似上年起就改左 所以好難搵到相關資料

體能唔夠

邊個post可以討論？
個個不討論 連登上班台摺一半

好似話實際工作個d上年先開始有 所以未開始流傳都唔出奇
實際工作係考一d救護工作時有機會會面對既情況
領導才能係lead/合作做一個task

如果得hd學歷 實際係咪唔會請？
聽聞冇HD ao

咁易都話唔夠
你而架份工好senior唔洗行唔洗走淨係點班細既做?

救人冇你想像中咁複雜 唔係行protocol
點用得Make sense 先緊要

次次都淨係請十零廿個 衰左又要重頭黎過 好灰

巴打而家做緊？
想知係咪好辛苦
不過睇你個名都估到

呢個知，上面唔係講緊體能同模擬工測

工測唔係體能下面嗰個咩

自膠sor

LM AO網上少個其他po資料好多

唔易做 但唔算好辛苦
講辛苦 大把工慘過我地啦
自由度又大
最重要對血 創傷 死人 等等既野 接受到

食無定時，一餐分幾次食都話唔算辛苦，
巴打係真英雄

呢個情況係以前既事了
宜家有機制保你食飯

但某啲局 食無定時係真 大西北 九西果邊果啲

tea break ?

自由度大係咩意思

有meal break 有tea break

1. 有case做周圍走 唔駛坐定定 比人望實
2. 冇case係局做自己野 時間適當可以訓教
3. 放假唔難 可以同人掉更
4. 返3放2 返夠9個循環第10個唔駛返 前後加埋姐係連放7日

第2點
有幾可
聽d師兄講放假都要返去做局務

我守果間係咁 所以話份份工都有辣有唔辣
放假返去做野 只得兩個可能性
1. 搏緊 想升職 做比上頭睇
2. 臨近一年一度既查房 姐係大大粒長官要黎巡視

平時唔會有人返去 實比人話痴撚線

消防果邊可能會多啲

介唔介講下新界分區邊幾間局出名靜

我都想我senior到唔洗行唔洗走
上次衰引體上升 話我個身搖

師兄考唔考AO

有冇tele group一齊準備？

即不可以郁
手係咪要直曬?

又俾人認到
手直曬不特止 個下半身上果下唔可以fing 係小小都唔得
我一直練都無留意到呢樣野

手直曬其實應該點上
我試過直曬一上 個膊頭好似想扭斷

lm

聽人講AO係高人工版文員 係唔係？

29歲先報，如果入到，係咪已經好大年紀，同埋難升職

大把人30幾40歲先入紀律部隊啦

有無study group?

肯定好多人報 都唔知幾多人搶一個位

聽講每一次都請好少人
但有理無理，報左先講

諗緊報唔報
英文in應該都應付到
但英文order真係驚讀唔掂

英文做leadership task?

order ?講leadership 嗰part ?

講緊考到入去
要背英文例

EO 就係

呢個唔太方便 一陣有好多人睇到 搞到好多謠言就唔係咁好

絕對考 夢想職業

Ao黎講唔算好大 我果期既ao 25～31都有 但再大啲就算啦 好難 考紀律部隊 年紀絕對係考慮因素 唔好聽人講咩冇所謂 假

會經內部定公開

消防隊長同救護主任最大分別係
前者請後生/白紙多 後者有經驗/成熟多
操過班就見到有咩分別 唔信就問人拎本學院畢業刊物睇下 果兩班人既背景

一定係公開。。 內部係比啲做左好耐好耐既人 經內部升上主任一定係啲中年 就算我做左6 7年 我都係經公開考

利伸：做左年零

個個officer都用英文學&考
PI仲多

巴打幾多歲考到

我係man 唔係officer 但同期操班有交流

有無上年考過嘅巴絲知道deadline之後幾耐先考體能？
因為我8月頭有機會唔喺香港，怕到時撞期
所以想參考一下上年嘅情況

冇可能咁遲 佢12月入班 姐係10月已經final in
預6月尾至7月中體能了

40歲果D官重撚跑得過班後生

6月21號deadline，隔一陣就有得考體能
效率好快

救護主任招募

1. 接受申請日期為2018年6月8日至6月21日（包括首尾兩日）。

2. 逾期申請將不受理。

3. 體能測驗和模擬實際工作測驗將於2018年6月中旬展開，本處會以電郵通知申請人。

4. 成功獲聘的申請人暫定於2018年12月開始受訓。

咁中間果d step好快

想睇

但好多30 頭先入班

主任其實要唔要出車救人？

聽講今次請人請得個位數字

咪亂up擾敵， thanks.

其實有冇現識嘅ao只係得hd學歷？

聽救護fd講而已

介唔介意講下幾歲?
因為我都好想試救護 但又知AO太難爭 打算考左man 再邊做邊考
始終有年紀考慮

想考ao , 但係成年都冇操過體能, 好撚肴底

會唔會開一班既資源train幾丁友。。。

大學Grad幾年覺得自己無料
大家加油

Man 3x入既有但唔多

Officer3x既大有人在

尻up都有限，我就未聽過有一班得幾丁友

擺明想大佢唔好哂時間去考

知唔知個實際工作測試係咩黎？

想問下耐力折返跑個及格標準係“第 7.1級(相等於50次20米的跑程)”
係咪即係要來回跑夠1000米？

yes

訊號係咪會響得越黎越快？
定係全部都維持一樣？

The run will be repeated and the speed required will be raised progressively.

上年好似20個樓下

模擬番救護既工作環境同情況 考下你禽高禽低 同觀察力之類

final in part 1 果個？

想試，但自問體能唔太得
不過都係apply左先算

所以講話聽返黎
就算我話收一個你想考都會照報

主任會同man一齊train

利申: 我無報

ao 本身唔係年年開啦好似 係上年同今年

其實我都想考 但自問體能唔fit 同埋平時睇戲血腥d 都唔敢望

請問個體能做得多下數會唔會加多啲份？

唔會

一野apply!

你做夠佢就會stop你

即係其中一項唔達標就must fail???

係，即fail

同leadership同日考果個

其實唔出奇啦
去到final in 印象中剩幾十人 仲要4至5選1

請問能傾點先叫pass?
佢係拉curve, 定只要達到個分數就pass?
如果中文題全部錯，其他啱晒又pass唔pass到？
thanks

可能係我鳩up
只係好心分享救護fd 既資訊

主任同man一齊操聞所未聞，可能我見識少

利申man

步操一齊咋？ officer 做commander

有冇巴打22/6考體能？

巴打幾號報 我尋日報
希望6月30前考

咁快收到？
係唔係email通知？

咁快就考體能
平時有做開gym
但無跑開同拉筋
應該操唔切呢兩項
有啲擔心會fail

我開呢個post果日報，姐係第一日

係呀

我都係第一日 夜晚報既 22考
巴打有冇考過？交流下

我無考過，
驚引體上升比佢話下身搖左

搖撚準備

記得帶齊裝備 利申：21考

我見到已經11號 好想快d考
隔幾耐收到email

跑最撚輕鬆

4日

尋晚交表今朝已經收到fitness通知
兩個禮拜好急

平時冇做運動真係去陪跑

收到email

大家體能最怕邊part?

burpee

我都係，一做唔岩就直即foul兩下

有冇人知上次體能考幾多日？ 7月2先返香港

最近報既 幾號考

21號last day apply
應該得

11號報 26號考🙋🏻‍♂️

咁就好 落力d練先

巴打我同你一樣
但體能...

得咪得 唔得咪下次

留名

散仔幾時有？

大家點練引體上升？
好似點做下半身都有少少前傾，好難完全垂直

如果唔夠力唯有叫朋友幫
無朋友幫就不停做夾胸掌唯有係咁

唔該巴打 請唔到假 要計下日子報

會唔會第一下拉上已經好吃力? 唔夠力所以搖?
btw burpee 好似錯動作都係唔計一下姐?

謝巴打

之前睇其他考救護post，
如果你某一下企身時企唔夠直，咁果下就唔計，
然後由於你呢下企唔直，所以下一下落時佢當你係未夠直時就落，呢下又唔計，
結果就前後foul兩下

但我都唔肯定，等其他巴打補充

企得唔夠直係唔計

所以你係應該聽佢數咗數先再落
如果你唔標準的話
佢會指出有咩問題，至於嗰下計唔計數係佢決定
如果阿sir心情好，可能只係警示你，但未必唔計數

如果你唔理佢數數直接做下一下，咁就無辦法啦

提提你，做得急的話，可能身體企得直，但個人會傾前咗，都有可能foul

想報救護員, 係咪未咁快有?

大家一心想做救護主任 定只係想考紀律部隊officer?
為左呢次招聘 準備左幾耐呢?
真係好想考到.....年紀已經唔細..

就黎29

謝謝巴打，考時會多加注意

只想考救護，無諗住考其他紀律部隊
本身打算考man，上年暑假開始操體能，點知上一次報左man個考體能時間撞左返工duty，所以無考
AO其實唔預自己會考到，純粹試下

我情況同你差唔多 一齊加油啦

咁大鑊, 依幾個禮拜都唔係香港

師兄我都係
岩岩FG想考
見佢21先截，諗住20號先報
睇下會唔會可以推遲啲日子先考體能

過左27先ft 就ok

有無人27ft

聽人講愈遲考pt, 動作愈捉得嚴
唔知真唔真

本地學位洗唔洗寄學歷副本過去?

13號報，27號Ft

有無人開group ，反正咁少人討論

or not

家人有案底做唔做到
其他部門衰過vetting

體能要點樣 有冇人可以講下

網頁係到，List 哂體能測驗和模擬實際工作測驗
師兄有心考既話，下次就唔好再做伸手黨啦
加油

巴打好好人

體能同模擬工作同一日考？

係

感謝回覆 體能我應該冇問題 有幾招平時都有做開

輕度色弱路過

模擬實習工作測驗考咩架

job related test難唔難

AO呀，係咪連自己搵資料既能力都無呀？

色弱考唔到嘅咩

岩岩先報 唔知會否7月頭考

立即報名

矮撚表示遲啲開放日試吓夠唔夠高
今屆唔報住

英文冇3報唔報得 ou撚

開放日未必有得試，我8月時去無
但救護每年都有幾次救護展，果到會開放救護車比市民上，到時就可以去試

thanks
報咗嘅巴打們加油呀

幾高？
驚咩？ 釘板？

160
係呀釘板，同尋找器材
兩個都驚唔夠高捉車頂扶手

好似抆水少少
手長 拉多d筋 著厚底鞋
應該都得既

29號去fitness test 要練返d 體能

唯有係咁試吓啦

邊個session foul最多人？
體能會唔會foul 一半人？

今朝報左名 想問下掌上壓佢係咪捉好緊個90度？

引體上升前面會有碌棍嫁 隻腳一踢到就foul

俯後撑 (60秒)
考生須於60秒時限內，在地面作俯後撑的動作，而且動作必須連貫。

當考生俯伏地上稍作休息，或完成規定次數的俯後撑動作或時限完畢，測試便會終止。

考生在時限內俯後撑的次數，會予以記錄。

23次

依個應該係最難

入境都係1分鐘18下就Pass

俯後撑 有冇師兄有訓練方法

仲有佢地捉patpat位嚴唔嚴

之前入境都係21下

狂做

我發現都幾少人考救護

而且我諗體能依part 應該都死2/3人

向下踎: patpat唔好’gut’，大腿要貼小腿
向後撐: lock實patpat，腹肌頂住唔好冧身，對腳唔需要分太開
上嚟要企直企穩
執靚動作先練速度 (因為呢part真係好易foul動作 )
利申 由18下練到有28下

盡力練下

其實有d想唔in

俯臥撐好能甘，練返一排先得

所以有d想放棄

又想去試下咩料

雙桿凌空撐起7吓，好難

有冇巴打考完分享下

我都係160，fail左尋找器材（所以試唔到下一關既釘板）
放心，車頂把手應該捉到，但我就拎唔到櫃入面件野

巴打照試下啦，可能你隻手夠長呢

開心跳實收皮

琴日報咗

收到email體能 勁快 重諗住1 2 個月 俾d時間操
而家實肥 諗緊去唔去

趷埋腳都唔夠高？

唔夠，
同埋吉腳時要小心，好易離開地面

我都係，冇諗過咁快就考
冇咁多時間去操
唔知d考官會唔會好似入境既體能捉得咁緊

我好彩入境唔緊，佢d ia數得hea

直頭望唔到嗰三個箱？
我162，要趷腳先望到

唔洗諗啦
救護同消防體能試差唔多
而且係同一班pti
捉得好撚嚴架
唔好拎入境體能黎比啦

我絲嚟 所以除咗高度仲有體能要加把勁練
你嗰陣對鞋高唔高？
件嘢係咪sip得好入？

絲幾時考啊？

我著Airmax，無落鞋墊，件野sip到最入
加油

我係吉腳先勉強望到果3舊野，
好羨慕其他人輕輕鬆鬆過呢關

有幾少?

少極都有一班掛?

巴打跟緊車喎

無報呀下屆先

希望佢手鬆啲唔好sip咁入

就算真係，都冇咩可能一兩個月就得

睇黎絲做開運動 準備下屆一take pass #love

今次我見招聘程序簡單咗好多，係咪唔請白紙/fg ?

咁少人一班
開黎浪費資源

有變過？
上年好似都係咁？

巴打咁你諗住點?

1. 墊鞋墊
2. 練習下要用咩姿勢先能夠盡可能縮短手同物件既距離
3. 練習芭蕾舞吉腳姿勢
4. 拉筋

我總有一日會pass到救護工測，然後上黎分享返矮撚點樣靠努力克服先天缺陷

加油 支持你

想問佢話帶trousers，係唔係指運動長褲？

係啦 唔通牛仔褲咩

上年我考 apptitude test 完先體能 之後小組討論 /個人短講

上年小組討論止步， 今年睇網好似呢part 都無左 ?

打算放棄

蹲撐立 1分鐘最勁做到20下
佢要23下

如果上面既巴絲想考可以係屋企做下先
做唔夠就唔好哂時間去

入境都係18下pass
而且你考之前仲要做掌上壓同引體
手力體力都唔係100%

我都估唔到佢咁早就叫人in
有返1個月我都有信心練到

就算預咗foul，去睇下標準係點都好
聽講報考fail，都會加你一分，對下次考有幫助，no show 亦唔會影響下次報考

咩料

因為要請假去,所以想操好先去

加一分

最快嘅巴打係幾時? 暫時聽過 7月上旬
佢唔係用海關, 入境嗰啲計分方法
係咪到了合格標準就會停?
定係要做到夠鐘比佢記錄次數
即係越做得多越着數, 無上限?

肥咗體能，你問我答

肥邊part

唔答，驚自爆

得你一個肥果part?

唔答，驚自爆
考之前真係要用timer練，唔係練得多下數就夠
每個test之前做多幾下俾阿sir睇，確保唔會foul太多下
同埋要練到多過佢要求，一緊張/俾佢foul幾下就bye bye
千祈唔好輕敵，認真對待每一part

考嗰陣一開頭有幾多人？最後完左體能foul淨幾多人？

一個timeslot 40人，分兩組考，完咗體能大概凈9個/10個

我嗰組淨9/10個

咁都唔算fail好多人
起碼都有一半留低

幾時救護員

聽朝就考啦 好撚驚

加油啊清

20號報, 5號考, 快到你吖

我都放棄..雙槓最多做到四下..做完做唔到引體😂

又要大學degree 又要咁勁體能 咁咪好少人考到

今次係咪請好少人？

Fail 左 衰sit up,, 佢foul左我4下，如果唔係就岩岩好

多唔多人sit up比人foul

個個項目都有人被foul喎

手肘唔過腳?

唔多，應該最尾俯後撑foul最多

有幾下係，因為1分鐘太急

好撚緊張，矮撚6號考體能
不過應該體能個part已經fail，手短腳短都無關係了

師兄幾高？

我嗰組掌上壓foul最多，可以去到burpee嘅，都有返咁上下實力

包個膠
我個組17 foul剩8個
阿sir好好人 教晒點最標準先開始
自己唔高 165 尋找物品要挨到好貼個床架同咪到隻腳幾盡先得
但peg test輕鬆
8個入面有個矮我小小都完成到

160，手同腳都短

巴打加油
考完無論得唔得，可唔可以上黎報告下？

165都咁勉強

我諗矮我小小果位師兄163到

無問題，唔知可以玩到去第幾回合

各位ching 識唔識已經考到ao既朋友?
大概咩年齡?

你PASS到蹲撐立已經好勁

想問下成組測試要考幾耐到？

唔該曬

今次幾多人報
考到幾號

今日有無人考左

我以前都做到

黎緊都操返個人, 想輕d 同 練返d人手

但下3字頭,唔知仲俾唔俾我入

而且我29號考, 29號公司有重要meeting 我都請唔到假

病咗都無辦法

排隊既人個個都好大隻
搞到我好緊張

考成點

有冇跟佢地入更衣室睇吓d肌肉

係未可以去到先再換衫？

衰引體
比人捉到仆街

點捉法？

下身搖擺超過5度

想考so留名睇下ao情況如何 各位師兄加油！

今日考完體能竟然咁靜

戰況如何啊巴打？

枝棍仔好易掂到

我得165都驚驚地

考邊個場

但係個人上嗰時就算下身唔郁都應該有少少前傾掛 咁都唔比？

有冇人可以幫手講解下個跑步要咩速度 上網睇唔明

你800M跑幾多到?

無計過時 練其他無煉跑

輕鬆架，全程都唔洗用跑100米個種速度

想問下
著運動長褲去集合 再換短褲？
著短褲去好似好冇禮貌

一開始好似係短褲先，之後再去換長褲考part 2

咁入去時短褲？

應該係，封email無提及要著其他dress code，所以應該都係直接著運動衫去

一日兩個section
一至五咁考？
兩三星期 咁咪好少人報？

officer一向少人報啲
但同時收嘅人都係一樣咁少
競爭仲大過man好多

我估有二、三千人報既，但第一關已經foul左9成人啦

如果二三星期完體能 應該得千幾人報
咁又冇foul9成人咁多嘅

好緊張 今天考
PT次序跟網頁？

我表弟星期五考佢話foul 剩3個

係咪著普通 唔係牛仔褲既長褲去考就得 上年考完唔記得左

No don’t bring jeans

今日考foul剩7個 有啲pti捉好嚴

坐counter個班友串到仆街
in過咁多個紀律部隊最串就係消防

上次跑完個障礙task
個pti 同下個candidate 話： 唔好跑到上一個咁慢呀
我合格的🤦🏻‍♂️

點串法？

障礙得5秒
可以再有幾快 閃電俠？

星期六日有冇人要考？

考一次就知啦
根本起碼一半以上無準備就考 係咁話嚴得啖笑
基本動作做岩做準鬼得閒周鳩你
Fail淨幾個真係正常

有一個年紀大少少既的確捉得比其他個兩個嚴
佢5個考foul左3個

係邊到考

百勝角

其實真係好多人唔達標姐

自問真係唔達標，唔知去唔去考好，好似浪費左人地時間資源

尼句真

我覺得冇準則

不過態度係好輕佻
之前考CSDO d PTI好有禮貌
我以為去錯地方
仲會企到好直 明明佢睇住你考
尋日果d「挨挨晃晃」又前後腳45度企

呢個真。第一次考，開始時仲有啲緊張，現實係成班三尖八角嘅都pass到，fail 嗰啲到底平時有冇做過運動都唔知

利申：準備左一星期

連登仔做乜都覺得易既

唔關達唔達標事啦，未開始考已經態度唔好，影響哂消防形象

影響到你考咩？

冇影響到我考唔代表佢咁做係岩既

老個個係咪老總叫堅sir

我講緊係我做開運動&健身都有準備。
救護都叫救急扶危、有使命感嘅職業。嗰啲純粹為左做公務員搏一搏，咩準備都冇就嚟晒大家時間晒資源，你諗清楚你仲幫唔幫佢地口。

俯後、雙槓
呢二個又捉form又考體力肌力
你一星期已準備到
你真心勁

有冇人見到 江澤民？
利申 昨日考完

想問下到時係做夠合格標準就會叫停你 定要做夠1分鐘先可以停?
例如引體做夠2下係咪就可以停?

做夠就停

我冇幫佢地口呀 我只係講班pti 態度唔好姐
Btw 我覺得佢地未必係純粹為左做公務員既，即使冇信心一定pass到，但都可以去拎下經驗既，問心有幾多人可以1 take pass到吖，起碼好過報左名試都唔試放飛機啦。

老實講，我嗰班先foul得幾個，passing rate同呢個post 截然不同。我作為考生，望住嗰幾個都忍唔住心諗到底佢地嚟係做咩
如果我係考官，日日有咁多個”唔知嚟做咩嘅”嚟晒我人工，幾好脾氣都假啦。需知道體能真係最容易準備嘅考核環節。如果你有做開運動，一望啲人嘅身形都大概睇得出佢有幾多斤兩，莫講話啲老屎忽考官。
雖然佢地語氣係差，我覺得考生都要反省下呢個氣氛係點造成....

咁你叻囉

我果個場死既人既身型
高矮肥瘦 gym撚乜都有
死到去實測既反而好削

你當佢地係義工？無糧出架？

班pti先最撚on9，行行企企串下考生又一日，場又唔使佢地set全部叫晒學仔做，鳩鳩下已經兩三皮一個月

same 今日見有三兩個幾fit既都衰左引體/掌上壓

我就係話如果我係考官覺得成件事晒緊人工

你職責黎 已經好輕鬆
你可以入紙調出去局
又或者唔做

個個隊目級啊
點止二三皮

7個算多

今日考最後剩4個

Acting 2柴姐
同埋個個pti私底下好好人

琴日考真係得淡笑，黎之前自己都要凖備好，chin up 我個組已經foul 左五個

愈後報名某程度上 d人係想多d時間準備
剩係靠呢段時間黎準備既人真係高下立見
我自己係10日前考 考官好好 態度無問題

其實體能都唔算難， 有心練一定練到，但琴日所見好多人都係想碰下運氣

唔係同電視劇一樣咩？

咁不如唔好設招聘期
玩突發 之後即場walk in 即場test

事實上 就算當所有人第一日報
你之後咪又分開咁多日考

人地講緊唔準備好自己就去考，浪費時間
人地考man日日雙位數pass到，考ao呢班就大部分去碰運氣，班pti唔嬲就奇啦
唔通你去到考筆試又埋怨考評局班人黑面？
去到fib又埋怨呀sir追問你問題？

有無準備係一個問題 捉得嚴唔嚴係另一個問題
pt fib 呢d咁個人觀感既野存在不完全公平既情況有咩出奇

認同個人觀感會存在不公平
但係體能方面 真正有準備既人 跟足指示 標準動作 嚴格極都唔會foul到一下
係咪要諗下自己做唔做得足而唔係人地嚴

其實體能問做多黎做咩 連續做幾個test你自己試下啦 分開做同連埋差好遠
有心想做就要操 要做正確 主要都係個身唔好飄
btw跑步雖然係易 但係我諗你腳攰後面都難做
可以做下腳重訓 或者跑多d 盡量跑完都唔大影響
同埋第一關有個tips就係可以停完即刻轉身跑
即係偷少少步 唔好驚 因為你根本慢跑偷唔到幾多
但係你會舒服好多
你可以停耐少少但係冇用 但會仲難起跑
佢地基本上只睇後面有冇遲過線

有無人今日pass晒？

一日大約幾多個pass fitness?

我諗你預overall foul走5至6成人左右

今日完左引體已經foul左廿個左右

今日最後一日ft?

唔知下個星期仲有無啊

引體foul 咁多？

我果日既timeslot 四十幾個得返十個

唔知有幾多人可以留到最後

仲衰過考消防

聽日考收到風 唔考會mark record
好遲先請假決定
陪跑Tmr

身邊公務員同事之前係immi做講
信不信由你 反正我信了

救護員開始招啦

師兄們 除左要帶衫之外 你地係著咩去

著咩都得
大部份人係運動裝束 再擺多條運動長褲喺袋準備part2

考完未

我最後一小時報
星期一考完體能
體能應該完晒

師兄 救護員幾時考體能

報完兩三星期

Lv 1 起步前講到明有18秒來回，9秒單程，每升一lv 減一秒，去到lv 6一個單程都有5秒跑，我自己心計住黎跑，每次都轉完身就岩岩好跑得，都幾輕鬆。有啲candidates,一到lv 5就狂衝，跑哂啲力。

個post靜到呢

少人考咪好

幾時出能傾啊？

知唔知可以點準備

官網寫左8月1號考

有無pastpaper 分享下

收到apt rest 個email未？

都係睇下紅書仔

今年好似考少d野既

冇視覺空間？

岩岩收到

Verbal reasoning 係咪中英都有

紅書物理題難到爆

做緊man 想考官

D官係咪個個好醒目

其實點解會考物理而唔係基本BIO知識

今年app test 算易

好多做唔曬

做唔哂

做唔曬好正常
上年part2有差唔多15題尻撞都過到

師兄係現職ao？

不 上年肥左fib

group discussion 係咪每組得一個pass?

不 上年我個組都有兩個pass

幾多人一組

4個

短講同小組係咪全淨係英文?

有無心得分享下
有無特別去操說話同作文?

心得談唔上
都係睇下scmp抽熱門新聞話題 搵d詞出黎作個問題比自己 諗下應該點樣答

幾時出gi

一個月後

一個月後先會通知?

上年係

有Email

未

今次快到 收到pre in invitation
08:45 am

下星期就in，超快

收到email 21/8 8:45

candidate No. 幾號

頭200

可否有消息既巴打講埋candidate NO

200內

number 900幾
27號嗰個星期in

no.12xx 冇email係咪明年請早

小組討論係時事？

多唔多人有下一round?

暫時今日去到900幾

上年分批派，不用擔心

全英短講 group in?

有冇人知大概要搞幾耐到？ 又要請假去in

好難講
抽中A組考先就可以10幾11點走
如果中C組就....

我係朝早845報到

唔關事架
845報到有十幾個人
分3組麻
SO就係咁
唔知AmbO係咪 不過應該都一樣

短講係咪抽一個單字講3分鐘？

巴打幾號candidate no?

7x

兩分鐘準備兩分鐘講 相對簡單

短講唔係冇得準備架咩？

救護主任有

Email

15xx 啱啱收到

18xx 都收到了

20xx 收到

31號8.9

個個都係8:45? 每日一個session?

每日起碼60 個，15 個一個session, total 4 個session

想問下救護有無tg group

同裘

同求

仲未收到email係咪即係收得皮

演講個topic係vocab定statement?

單字

勁多英文勁人去考
英文廢既直接棄權算啦

我反而覺得個個都差唔多係中等水平，唔覺有特別勁

上年40人揀24人

我上年考，英文好果啲全部去唔到下一關，反而我覺得佢睇背景揀人

上年ao?
收咁多人架

例如咩背景？

分幾批
醫護界
In service
Risk management
PE
Bba 都3-4個

都未係最多人果班

Bba其實都無關係

收人果個咩準則真係冇人知

巴打做尸火 ？

緊

做落覺得點

ao個shift點返法？？

有冇睇過YouTube簡介救護主任段片？
同果兩個人講既差唔多

好多種pattern
最common果隻返三放一最搵笨

唔係話17個咩

都係返12個鐘？

咩17個

0730-1600/0830-1700

上年考緊個陣聽d 學堂人講收17

點解AO唔洗返夜咁好既
學堂考試難唔難?

btw 你覺得你fib表現如何

歷史問題 以前AO齋做admin野 極少走車
而家要走rrv 但rrv係另一個pattern

學堂考試難唔難就各有各睇法啦

一般般啦 咁岩中左佢想要既答案

我勁撚廢 佢問我野 我啞左勁耐

上年考？
今年再黎過囉

想問一問你 fib內容係咪個人問題多?

又唔係 咩問題都有 但我以為會好多時事 但又好似得2-3條

屌佢係咁問我時事 仲有d政治野 我英文真係load唔切

Fib都全英？

有一條中文

慢慢講 唔趕時間

想問巴打中英文語文成績
係咪好有自信？1 take pass?
介唔介意講埋考到時既age range
上年衰group interview冇準備好
今年衰on9

佢狂chur我一帶一路我真係唔掂

24歲1 take pass
我覺得好大程度係講運

一帶一路上年好似係hot topic
chur呢條都唔出奇既

入到fib已經算叻

學巴打話 真係講運 我連first group in點解會過到都唔知

你就好
點睇先做man再出班即考officer?
對呢行有興趣
你個班in service 大約幾多%？

上年？今年有冇報
你英文咩程度？

英文廢尻
btw上年去到 leadership 同組3個人都係現職man

%冇乜意思 始終AO太少人
有一班全班man上
有啲班得三個人咁
先做man再考操班會輕鬆啲既
但係有冇優勢就好難講

咁可能你係有個勢係到

上年果班好似都唔算多現職
所以計落考到既比率都唔高

最尾個句打沉我...

你係現職man？

差唔多係 有冇幾句贈下小弟

英文真係唔係重點
特別係講
寫得好都有啲啲幫助

講到一舊舊 d音唔好聽 少少錯grammar都得？

操班加油
唔好整花自己個file
出到黎可以揀好多唔同既工作態度
但記住揀條對自己最好既路

完全冇問題
而家係考AO唔係考英文

其實我唔擔心自己態度
係怕d市民野蠻整花我
聽聞ao唔會幫man 呢句巴打評唔評論得
聽講最勵志/熱血考到ao既case係？

聽過*

「聽聞ao唔會幫man 」
我只可以講話時移勢逆，有啲資訊就流傳左好多年，傳出黎既人仲係度，但係個風氣仲係咪咁呢？但啲根深蒂固既思想好難改。
另一方面就係每個人都有佢既工作風格，唔係個個都鍾意但唔代表係錯

最熱血既case係冇既
好彩就一次 唔好彩咪5-6次

明白！
6次....好有毅力

想請問Ao番3放1有冇rota 有既話係點計

每20日一個rota

有無做到好悶

考完等緊消息
唔知有冇final in part one

覺得自己考成點

好普通 唔突出都唔算好差咁

做緊救護員？

Yes

同事知你去考會有咩反應？

100% support

師兄做左幾耐左右？一路都有考？

好似準備同講各2分鐘

第二次考咋 唔夠三年

好想考到
其實操班個時 見到隔離ao班又u grad你又u grad
有冇唔開心

都做左一段時間
一開始日日都有新挑戰

其實唔少佢地都考左好多次。。唔止淨考ao
唔駛同比人 最緊要自己爭氣繼續試

如果係非三大/外國有名氣既u回流既話，係咪會比佢地暗地裡screen out

唔係

心態正確

最遲嗰batch幾號考？想知大慨幾時會有call...

前幾日考完Impromptu 同 Group discussion
Impromptu 講到好亂 不過group discussion 正常發揮
想問下師兄leadership同實際工作測試係做啲咩? 上網得好少資料關於兩個test

師兄請問impromptu talk係咪2分鐘準備2分鐘講1個單字？
Group discussion準備2分鐘 然後每人講1分鐘之後開始討論？ 每組幾多人？

Gd冇準備時間 人數乘1.5分鐘 5～7人不等

想問下各位巴打 做緊man係咪都可以照apply officer?

即係唔洗quit左先apply?
下年兩個都apply先

同問

舊同學話體能過到請硬
佢考一次即pass

主任定救護員？

無得準備 去到執生就係

你聽日考?

師兄考過？係咪同PI leadership差唔多？

pi 好似係點人做野
ao係投考人合作做野

唔該師兄 之前考PI衰左leadership, 希望今次唔好又衰le樣

聽日係咪ao最後一日test

太少人考啦 冇乜資訊流出

下星期二 好似係

On9

我朋友5號考 冇咁快完

你係咪上年考?

5號係last day 今朝因為某d事問左

你今日考呀？考成點

無考到 有突發事要改期

有咩咁緊要得過考試

去到group in 大約有幾人？
最後又請幾人？

唔洗嫁 考你轉數炸 我讀en剪都過到啦

巴打 請問有冇車牌會唔會影響好多？

依加去考啦 好撚緊張

No

考成點 巴打🙏🏻

短講要 2分鍾？

初步面試 要自我介紹嗎🙏🏻

應該衰左 短講準備兩分鐘講兩分鐘 講得太快無野講停左三十秒
之後group in第一次發言離左題 第二次先兜番 如果過到真係奇蹟
巴打幾時考？

tg 傾？😂

應該得小組討論同個人演講

有無人知大概幾耐有消息

勁仆街 準備個陣樓下勁大聲播歌 嘈到完全諗唔到野
今次應該肥硬

點解學院會有人播歌

我諗九月中就有消息

可能出更典禮採排 吹喇叭吹到勁撚大聲

操緊pop 熱撚死佢地

5/9已完last day
等消息

今年請幾多人？

剩廿秒邊洗死 內容流暢就夠啦
我每講幾句就比d喇叭聲打疾 仲要有次停到唔記得自己講到邊 我就真係死啦

我一講完佢地d音樂就停左

大家都死死地唔洗爭

你幾號考？

尋日 5/9

Group in 得好少時間講野

good luck啦

請問有冇上左岸既師兄可以分享下leadership同實際工作係大概考咩

想做你同事

準備十二月入班囉
你上年第一次考？

係 但聽d人講好似係上年突然轉左考leader既方式

以前果啲係會俾學員你用
你做指揮 佢地會有唔同角色既
上年開始轉左幾個考生自己一組

上年係AO SO都一齊轉左

巴打好勁一take pass

巴打上年有冇考？

請問師兄，group in講得一次野，但impromptu talk都講得okay，係咪都收得 皮

上年去到group discussion 就收皮

我識有人一樣 去到下一關

祝你今年成功

希望呢關過到😭😭

算啦 諗黎都無用
有時你覺得ok時佢又唔係咁睇
到你覺得自己好差時反而又過到
諗黎曬心機

冇錯 揀人果個係佢地嘛

有final in消息未？

岩岩call

email？打電話？

應該係email 麻

招聘組打電話黎

學歷問題？

收到call

有冇師兄知道個實際工作測試係玩d咩

冇call 又收皮

請問收到call嘅人係幾號考？

師兄請問你收到call or email
請問你Application no. 係多少
謝謝回覆
感激

100內

謝謝師兄
是收電話嗎？

面試應該用email咖喎

上年都係咁 call完你再後補email 比你早d準備

冇call

Omg no call received

你咩apply no. range

先call緊100頭 先咩咁快喊定

集氣

1500😭😭😭

有撚排

巴打，請問幾時考？

candidate no: 6XX
未收到CALL
同組對手強勁, 應該冇乜機

7xx 收到 係電話

你覺得你個人演講講成點

2mins nonstop咁講 我覺得ok

巴打你上年考去到咩階段？

我覺得佢係睇重個人短講多d

師兄咩no. Range? Received?

你唔洗問我
我個人短講死撚硬
再者我最後一日考

唔係一次過出？我上年短講都好差 比啊sir笑

上年係短講衰左

咁佢又無笑我 因為d吹喇叭聲真係太撚嘈 佢聽我講都有d吃力

岩岩收call, 話安排上好趕

你覺得你個人短講點

都係non-stop 咁講，但感覺上好lur 唔清析，反而 gp diss 就表現好少少

下一關係幾時考？

剛收到

師兄請問幾多號app no.

幾多號考生no.?

有無九月份考既師兄收到？

收到email 21/9考

28

你咩no. range?

12xx 收到
21/9

巴打，之前有冇call?

今日4點收call,5點幾收email

125x 宣布收皮

你係幾時group discussion?

佢咁搞笑 早一個鐘咁大把不如唔好call

29/8

佢可能驚你唔check email

巴打覺得自己表現如何？

想問大家有冇同組員交換電話？想知係咪一組只揀一人

佢出得email就應該一次過出曬pass個堆人?
應該無收到email既就fail左

還可以喇

睇埋聽日

唔會 可多於一人

睇呢到目前應該call到接近1300/29-8考既人 可能聽日仲有一輪

即係有料可以成組過到？
早排聽過io係揀唔知每組1/3 定1/4 所以都講運

有一屆rao係3個同組 最後一齊入埋班

有冇人知轉左制既leadership係考咩？
考生一組玩解難遊戲？有冇人分享下

咁過唔到唯有怨自己

希望今日繼續有，等各位巴打好消息

照上面咁睇 1-1300都係同一日考
姐係西走左好多人

請問有無人知宜家派到幾多
利申: 16XX

打左去招募組問
佢話仲未call哂, 應該要去到下個星期先call完
我有問係咪跟candidate no.黎call , 佢開頭話都係, 不過之後話主要跟下次 interview日子黎call....佢都唔太肯定答到
anyway祝各位ching好運

利申: 6XX 仲未有CALL已打定輸數

thx bro
幫到好多仲等緊call既師兄

完全明白巴打們等call既心情
次次個電話震個心都離一離, 不過全部都係d仆街問借唔借錢

巴打同我一樣 岩岩都係收到個電話
點知係dhl借錢

其實好大機會係跟分派架
上次考SO 我appn no頭十
考Final In part 1係考第二日
同組有3xx 有5xx
我見SO同AmbO程序一樣
又係有電話firm你時間再email
我諗應該都有啲參考價值既
所以大家唔洗咁灰住喎

Ching現職？

唉 好灰 有Frd 21號In 早兩日已經收到FIB interview 我22號 仲未有call 係咪收得皮

邊係flb 呀，係leadership 喎

總之就收到call

下星期interview既大家加油

Sir 請問實際測試係咪要用工具救人？

以前就係既 而家唔係啦

咁請問Fib 係中定英為主？

有定心理準備全英
我上年得一題用中文答

我相信你今年會考到咖喇

有冇人今日收email 或者call?

有冇人知作文係寫時事essay定data report? 見佢得45分鐘咁少

我上年係前者

岩岩收到email

你咩appl no.?

17xx

thx
我15xx 但最後一日考
應該收左皮了

下依到無人2字頭架咩 不過都應該皮已收 下年繼續

我係15xx但係同2字頭個堆人考
就係唔知佢跟考既日期派 跟分派 定跟appl no.派
不過打定輸數

我4號考 照咁睇應該係考既日期掛

4點幾收到email 26號考
appl no 16xx

之前有冇call 你？？？你幾時考group discussion??

之前無call
我31號考group in

有無人10月考part1
有嘅請講聲幾多號 純粹想知考幾多日

巴打，幾時考group discussion?

31/8

寫幾多字？

唔記得了
但唔會比到太多時間你諗
除非你寫字好快

兩點半收到email
我係最後一日考group in
28號考leader

same
28/9

我都有！

齊齊收call

有冇人早過21考？

如果冇 咁咪得5個工作天考final in part one
已經得返勁少人

一日得一個timeslot 架咋，有哂一日既schedule

好似要係考場食飯 所以一日得一group人
要考幾耐下

今日開始考喎師兄

好似around 200左右

即係7個working days in哂

正啦 一日先十幾個

same

實際工作測試
領導才能測試
有無師兄知道係用英文定中文進行測試？

中文

有冇人考完分享下少少情況？

應該無人會講
上年係tg group都無人敢講

fsd話左唔比講出街？

考之前佢會講明考試內容唔可以向外界透露
只可以講 呢part真係唔洗點準備
執生就得

u mean 實際工作定leadership?

驚作文多啲

2/10 都仲有人考

巴子，係咪著西裝去好啲？

巴打

西 之後會比制服你換考實際同leader

感謝

FG絲留個名

You are employed

只要操好體能，再過埋能傾就搞掂

記得帶鞋換

今期都好似有個女仔考緊

呢round 會考到幾號？

好似考到2/10？

8個working days x 15人
已經得返120

2揀1入fib 2

之前apt test都見到6-7女考

唔知幾多人入
最後都係用working days 乘返每日人數最準

可能成為最多女既一班

呢輪請幾多個AO

上年嘅1/3左右

屌你請7個

唔會有人知會請幾多個，大家盡力考啦

預10個內啦 咁急招

大約會有幾人去到fib

4 50個到掛

想問今期有幾多個女仔去到leadership？

上面話4個

我諗月中有消息，我諗每日得三至四個入到flb

無咩機會

今日係咪仲有人考緊

點解咁講

表現麻麻

我仲撚on9啦
實際工作爬過左龍要阿蛇叫停我
都唔知會唔會fail我

我都係 比佢叫停先停 如果唔係過晒龍本身好快

英文亂寫

我中文唔夠時間寫 差一句

你做緊政府？

紀律部隊幫辦係面試前會拎定file

係啊

政府轉政府就係咁 成敗得失都比人知

收到final in 星期五 crazy...

too fast

wow, congratz
師兄你介意講你幾時考final part 1 嗎？

請問係call or email?
六點後 ？

第一個星期

Yes direct call. 1900 around

今個星期五咁撚癲?

已哭

恭喜恭喜 都中左一半
師兄in service ?

聽日仲有人in part1

唔係10月2last day咩

Civil service only

有call file=有final in 準備定都得

未有消息

邊咁快 我諗琴日先開始

你現職做緊政府?FIB加油呀

無call無call

愈遲愈好 星期五邊有時間準備

今日call的話 應該下星期in掛

上年final in 一日8個

巴打上年waiting list? wait list係咪下期有得入

上年收肥佬信就有我份

記住check email喎 通常係急先會call

唔係喎 我都聽講今日仲有人part 1

但最後一日gp in都係琴日in完？ 定最後一日太多人入part one

Group in 完左好耐啦

我意思係最後一日gp in 而入到part one 個堆🤔

我已經係最後一日朝早個group group in都係28號考完leader

會唔會係part 1未必跟group in日子排

希望撞in 好board

好似一定係嗰3個人

下得一個board 都好既 唔駛煩

請問今日有無師兄收到call/ email ?

想請問下，救護主任係咪一定要有HD
有冇得話做夠救護員幾多年可以考？

經公開招聘一定要有相應既學歷

咁易？

仲未有人收到？

好想知道師兄有乜機制保食飯

呢度又真係得你有

Total 有幾人可入fib?

今日有無call

巴打係現職救護員？

Ching 你幾號ei呀

ching今日咩環境

除咗5號，仲有其他日子都已經派咗fib

消息可信？

星期一打去問下咪得

無理由派剩一日會得一位巴打有fib

仲有5號都已經有人fib緊 點會仲除左5號未有call

早EI但仲未有call是咪皮已收

早考可以打定輸數

我諗派剩27,28,2號？

你識人fib左未
唔好自己嚇自己啦

其實有冇投考AO 既 WhatsApp/tg group

唔計fitness , AO定SO 難考D?

SO轉全年招、AO幾年得一次機會又請得少人，你話邊個難考啲

巴打今日有無call

唔知 一陣打去問下

28 號in 派完

你打去問左?

打去問左
佢話全部fib已經call完

其實有幾多日fib

你in左未?

5日

今年都幾趕

[member] 咪又係係咁畀考官challenge ［/member]

real?

4進1 good luck all

個個都覺得答得差架啦

都唔係差好遠咋喎

咁誇張咩？
幾年先一次ao?
利申今年冇報

好似無

聽其他考生講2年後先再請 唔知堅定流
利申：聽返黎

你當日做leader有無犯過規?

有 但我諗唔重要 睇合作多

not one board only?

19年幾時再請

我得一成處境
應該真係收皮鳥

癡撚線用英文問一帶一路點答呀

男護士報有無優勢？

所以我咪收左皮

絕對有